\documentclass[]{fim-uhk-thesis}
%\documentclass[english]{fim-uhk-thesis} % without assignment - for the work start to avoid compilation problem
% * Je-li práce psaná v anglickém jazyce, je zapotřebí u třídy použít 
%   parametr english následovně:
%   If thesis is written in English, it is necessary to use 
%   parameter english as follows:
%      \documentclass[english]{fim-uhk-thesis}
% * Je-li práce psaná ve slovenském jazyce, je zapotřebí u třídy použít 
%   parametr slovak následovně:
%   If the work is written in the Slovak language, it is necessary 
%   to use parameter slovak as follows:
%      \documentclass[slovak]{fim-uhk-thesis}
% * Je-li práce psaná v anglickém jazyce se slovenským abstraktem apod., 
%   je zapotřebí u třídy použít parametry english a enslovak následovně:
%   If the work is written in English with the Slovak abstract, etc., 
%   it is necessary to use parameters english and enslovak as follows:
%      \documentclass[english,enslovak]{fim-uhk-thesis}

% Základní balíčky jsou dole v souboru šablony fim-uhk-thesis.cls
% Basic packages are at the bottom of template file fim-uhk-thesis.cls
% zde můžeme vložit vlastní balíčky / you can place own packages here



%---rm---------------
\renewcommand{\rmdefault}{lmr}%zavede Latin Modern Roman jako rm / set Latin Modern Roman as rm
%---sf---------------
\renewcommand{\sfdefault}{qhv}%zavede TeX Gyre Heros jako sf
%---tt------------
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}% zavede Latin Modern tt jako tt

% vypne funkci šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.
% disables function of the template which replaces quotation marks
% to avoid unnecessary replacements in the API descriptions etc.
\csdoublequotesoff



\usepackage{url}
\usepackage{esint}
\usepackage{minted}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
% "hyperref" package create clickable links in pdf if you are using pdflatex.
% Problem is that this package have to be introduced as the last one so it 
% can not be placed in the template file.

  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9

% vymaz odsazeni mezi nadpisem odstavce a odstavcem
\titlespacing{\paragraph}{0pt}{*3.25}{*1.05}

% Řešení problému, kdy klikací odkazy na obrázky vedou za obrázek
% This solves the problems with links which leads after the picture
\usepackage[all]{hypcap}

\projectinfo{
  %Prace / Thesis
  project={DP},            %typ práce BP/SP/DP/DR  / thesis type (SP = term project)
  year={2022},             % rok odevzdání / year of submission
  date=\today,             % datum odevzdání / submission date
  %Nazev prace / thesis title
  title.cs={Robotické investování},  % název práce v češtině či slovenštině (dle zadání) / thesis title in czech language (according to assignment)
  title.en={Robotic Investing}, % název práce v angličtině / thesis title in english
  %title.length={14.5cm}, % nastavení délky bloku s titulkem pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže) / setting the length of a block with a thesis title for adjusting a line break (can be defined here or below)
  %sectitle.length={14.5cm}, % nastavení délky bloku s druhým titulkem pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže) / setting the length of a block with a second thesis title for adjusting a line break (can be defined here or below)
  %Autor / Author
  author.name={Štěpán},   % jméno autora / author name
  author.surname={Kameník},   % příjmení autora / author surname 
  author.field={Aplikovaná Informatika},   % obor
  author.title.p={Bc.}, % titul před jménem (nepovinné) / title before the name (optional)
  %author.title.a={Ph.D.}, % titul za jménem (nepovinné) / title after the name (optional)
  %Ustav / Department
  department={DEF}, % doplňte příslušnou zkratku dle ústavu na zadání: DEF / fill in appropriate abbreviation of the department according to assignment: DEF
  % Školitel / supervisor
  supervisor.name={Jan},   % jméno školitele / supervisor name 
  supervisor.surname={Mačí},   % příjmení školitele / supervisor surname
  supervisor.title.p={Ing.},   %titul před jménem (nepovinné) / title before the name (optional)
  supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jménem (nepovinné) / title after the name (optional)
  % Klíčová slova / keywords
  keywords.cs={akcie, kryptoměny, časová řada, strojové učení, ARIMA, RNN, LSTM, Bi-LSTM}, % klíčová slova v českém či slovenském jazyce / keywords in czech or slovak language
  keywords.en={stocks, cryptocurrencies, time-series, machine learning, ARIMA, RNN, LSTM, Bi-LSTM}, % klíčová slova v anglickém jazyce / keywords in english
  %keywords.en={Here, individual keywords separated by commas will be written in English.},
  % Anotace
  annotation.cs={Tato diplomová práce je zaměřena na popis aktuálně nejvíce používaných metod pro predikce finančních časových řad. Tyto modely - přesněji modely ARIMA, ANN, LSTM, Bi-LSTM, komplexní (obsahující dvě sítě LSTM / Bi-LSTM) a hybridní používající více zdrojů dat - jsou následně v práci implementovány a podrobeny testování klasickými metrikami. Všechny použité modely jsou testovány na sedmi datových sadách různých finančních instrumentů (Apple Inc., JPMorgan Chase \& Co., Amazon.com, Inc., ETF S\&P500, All-World ETF, Bitcoin, Ethereum). Každá tato testovací sada obsahuje množinu denních, hodinových, půlhodinových i minutových dat. Tímto způsobem dojde k testování variability navržených modelů a jejich závislosti na přesných vlastnostech datových řad. Následně jsou predikce modelů použity k virtuálnímu obchodování na časovém intervalu, na kterém model nebyl trénován. Tímto způsobem lze vyhodnotit použitelnost modelu pro reálné obchodování. V rámci praktické části práce bylo dosaženo slibných výsledků u několika modelů neuronových sítí (konkrétně LSTM a Bi-LSTM) i klasického přístupu autoregresního modelu. Naopak celkem překvapivě velmi špatných výsledků dosáhly modely, které měly více informací mimo pouhé ceny instrumentu k predikci časové řady.},
  annotation.en={This diploma thesis is focused on the description of the currently most used methods for the prediction of financial time series. These models - more precisely, ARIMA, ANN, LSTM, Bi-LSTM, complex (containing two LSTM / Bi-LSTM networks) and hybrid models using multiple data sources - are then implemented and tested by classical metrics. All models used in this work are tested on seven datasets of various financial instruments (Apple Inc., JPMorgan Chase \& Co., Amazon.com, Inc., ETF S\&P500, All-World ETF, Bitcoin, Ethereum). Each of these test sets contains a set of daily, hourly, half-hour, and minute data. In this way, the variability of the proposed models and their dependence on the exact properties of the data series will be tested. Subsequently, model predictions are later used for virtual trading on a time interval on which the model was not trained. In this way, the applicability of the model for real trading can be evaluated. Within the practical part of the work, promising results were achieved with several models of neural networks (specifically LSTM and Bi-LSTM) and the classical approach of the autoregressive model. On the contrary, models that had more information than just the prices of the time series prediction instrument achieved quite surprisingly very poor results.},
  % Prohlášení (u anglicky psané práce anglicky, u slovensky psané práce slovensky) / Declaration (for thesis in english should be in english)
  declaration={Prohlašuji, že jsem diplomovou práci zpracoval samostatně a s použitím uvedené literatury},
  %declaration={I hereby declare that this Bachelor's thesis was prepared as an original work by the author under the supervision of Mr. X
% The supplementary information was provided by Mr. Y
% I have listed all the literary sources, publications and other sources, which were used during the preparation of this thesis.},
  % Poděkování (nepovinné, nejlépe v jazyce práce) / Acknowledgement (optional, ideally in the language of the thesis)
  acknowledgment={Děkuji Ing. Janu Mačí Ph.D. za metodické vedení, osobní přístup a hlavně trpělivost při tvorbě této práce. Děkuji také Nicole Trompischové za jazykovou korekci a podporu.},
  %acknowledgment={Here it is possible to express thanks to the supervisor and to the people which provided professional help
%(external submitter, consultant, etc.).},
  faculty={FIM}, % TODO FMI/DEF
%   faculty.cs={Fakulta informatiky a managementu}, % Fakulta v češtině - pro využití této položky výše zvolte fakultu DEF / Faculty in Czech - for use of this entry select DEF above
%   faculty.en={Faculty of Informatics and Management}, % Fakulta v angličtině - pro využití této položky výše zvolte fakultu DEF / Faculty in English - for use of this entry select DEF above
%  department={KIT} % TODO dopsat seznam
   department.cs={Katedra ekonomie}, % Ústav v češtině - pro využití této položky výše zvolte ústav DEF nebo jej zakomentujte / Department in Czech - for use of this entry select DEF above or comment it out
   department.en={Department of Economics} % Ústav v angličtině - pro využití této položky výše zvolte ústav DEF nebo jej zakomentujte / Department in English - for use of this entry select DEF above or comment it out
}

% řeší první/poslední řádek odstavce na předchozí/následující stránce
% solves first/last row of the paragraph on the previous/next page
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

\include{text-03-zkratky}

% začátek dokumentu
\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran / Typesetting of the title pages
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \setlength{\parskip}{0pt}

  \thispagestyle{empty}
  {\hypersetup{hidelinks}\tableofcontents}
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % List of figures and list of tables (if the thesis contains a lot of pictures, it is good)
  
  \ifczech
    \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand\listfigurename{Zoznam obrázkov}
  \fi
   {\hypersetup{hidelinks}\listoffigures}
   \thispagestyle{empty}
  
  \ifczech
    \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}
  \fi
  
  {\hypersetup{hidelinks}\listoftables}
  \thispagestyle{empty}

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Text prace / Thesis text
  % ----------------------------------------------
  \setcounter{page}{0}
  \input{text-01-kapitoly}

  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Pouzita literatura / Bibliography
  % ----------------------------------------------

\ifslovak
  \makeatletter
  \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{section}{Literatúra}}
\else
  \ifczech
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{section}{Literatura}}
  \else 
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{section}{Bibliography}}
  \fi
\fi
  \makeatother
  \begin{flushleft}
  \label{references}

  \bibliographystyle{iso690}
  \bibliography{text-02-literatura}
  \end{flushleft}

  \newpage

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi
  
  \ifslovak
   \addcontentsline{toc}{section}{Zoznam zkratek}
  \else
    \ifczech
      \addcontentsline{toc}{section}{Seznam zkratek}
    \else
      \addcontentsline{toc}{section}{List of Abbreviations}
    \fi
  \fi
  \startcontents[section]
  \label{abb}
  \setlength{\parskip}{0pt} 
  % seznam příloh / list of appendices
  % \printcontents[section]{l}{0}{\setcounter{tocdepth}{2}}
  
  % TODO SKA povolit pokud nějaké budou 
  % \printacronyms[name=Seznam zkratek,heading=section*]
  % \newpage
  
  
  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Prilohy / Appendices
  % ---------------------------------------------
  \appendix

  \ifczech
    \renewcommand{\appendixpagename}{Přílohy}
    \renewcommand{\appendixtocname}{Přílohy}
    \renewcommand{\appendixname}{Příloha}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand{\appendixpagename}{Prílohy}
    \renewcommand{\appendixtocname}{Prílohy}
    \renewcommand{\appendixname}{Príloha}
  \fi
 \appendixpage
  
  % Přílohy / Appendices
  \input{text-04-prilohy}

  \includepdf[pages=-,offset=0.6cm -1.7cm]{zadani.pdf}
  
\end{document}
